---
title: "جلسه 54"
date: "1394-12-21"
categories:
    - "sessions"
---
    در این جلسه آقای فیروزی در مورد game engine صحبت کردند و engine های مختلف
موجود در یک game engine را شرح دادند. ایشان در مورد render engine و input
engine و physic engine و … توضیحاتی ارائه نمودند و در مورد هر engine یک مثال
opensource و آزاد آن را بیان کردند. در انتها game engine LÖVE را معرفی نموده و
نحوه استفاده از آن و چند مثال ساده نیز بیان شد. چند فیلم از مثال‌های physic
engine نیز در انتها نمایش داده شد.

[game engine](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2016/03/game-engine.odp)
[LOVE game engine](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2016/03/love2d.odp)

